孔子點睇国安法 - 陳也

全文

孔子點睇国安法 - 陳也

極權pandemic降臨，国安法下翻讀書桌上楊照的「不一樣的中國史2」。楊照先後在臺大與哈佛念歷史，三十年前編寫過一個遭自己雪藏的「孔子」劇本，而「不」書追蹤的孔子，不是後世曲解的真理製造機器或「禮教吃人」的始作俑者，必須跟海外那批洗腦的孔子學院割席！跟弟子齊上齊落的非常老師孔子，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。孔子一生都是和理非殆無異議，子路到了63歲，是銀髮族中的前線手足，敢於單挑極權暴君，毫無懼色，遭兩個黑警，喔不，當時叫做力士的夾擊，有沒有被膝蓋壓頸不是重點，而是子路一死，屍身遭剁成肉醬！鄭弱司對黑警家屬撤控的香港時空下，孔子與子路若然唔死，肯定被差佬上門拘捕、被政府DQ、被冇可疑墮樓！孔子不必抽後輩曼德拉水，以自己金句便能回應，立國三大要素：「足食，足兵，民信之矣」。學生子貢請他為這三項排優次，孔子排兵包尾，直言「自古皆有死，民無信不立」。。。。。。。。。。。。。奉承與毅進仔同級的習帝那批海葬公園老海鮮，懂個屁。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com